深水埗戰前巨型羅馬式地下蓄水池曝光！！！

shallow cover到咁

可惜又要拆

好似水務署要清拆？

維修下開放比公眾好過喇

不過香港政府唔會保護前朝遺物是常識

好似好型棍

深水埗

唔係有arch 就羅馬式

可以開地下街

真定假

咁靚都拆

政府：有咩價值？只掛住影影影。快d搵人報警上山捉

好正

政府：港英時期作品無價值

永續工程，拆完起番個一模一樣嘅

港共策略
戰前 / 97前建築 拆鳩晒佢地
全部97前歷史洗走晒佢

洋鬼子野拆硬

保育撚出聲未

呢啲位識玩真係可以砌到好有特色
不過香港政府浪費

邊個位？

完全可以做景點 有商業價值

應該啦！！！！！！！！！！！

如果係習大大創造完萬物天地後喺度沖涼休息, 即時劃為保護區仲有24/7嘅導賞團

香港都有地下神殿

個結構仲安唔安全

加固下就可以做旅遊景點
港共仲話搞旅遊

好正

去外國旅行又係睇呢啲
人地外國作保留
香港九成九自己拆鬼咗佢

上過去幾次，成日都見到有個白卡仔
估唔到原來係蓄水池

油麻地停車場又拆
乜撚都拆

咩都拆
係咪其實香港人唔會尊重古蹟

引人去打卡然後踩冧佢

揾唔到出口點算

早拆早著啦，依啲垃圾留黎做乜鳩？

皇都戲院都拆

係啊唔係政府唔尊重，係香港人唔尊重

正斗
推

唔關我地事架話
我地都阻止唔到

港共作惡咪撚入香港人數

關水務署咩事

如果肚餓了草餅當飯

巴域街窩仔山（主教山）山頂

哇講到我有權拆喎

開間 cafe正

有冇人去

油麻地停車場真係
拆撚政府撚屌班山墳好過啦 阻碇

整個山頂文物中心
文青又可以打卡

拆乜柒
依個一級歷史建築物 同埋人地新世界咪搞保育復修

有冇GTA蓄水池神探出黎講兩句

人地台灣蓄水池
你老味一味淨係識得拆拆拆 轉頭起埋d垃圾

拆撚完，搵M巾戲院做旅遊景點

港共政府個腦

香港景點/古蹟最後都係變商場

完左工先講

岩哂啦，上面起樓，下面做停車場

好靚

777: 貌似紅磚牆建築或會引起港人思念祖國情緒， 不了，拆得！

普通野黎

咁叫拆？ 柒左就咪兜啦

香港有邊個保育做得好？

唔好開囗埋口用個柒字

我玩AC兄弟會嗰陣好似黎過

細個成日上山玩 原來下面咁既

相愛到忘了歸途 地底街跟你終老

mola mola UbI7Si0p:UmB891YuCot6Mm8zfOxjAs4NDO8y6/l0

以為假膠 點知係真

做得好唔好係另一回事 人地鄭志剛講明保育復修 真係無打算拆 你又要屈鳩人

香港人只會尊重私有產權
要保育都會有人批評，話你刁民多事

唔係完全拆，拆幾多，邊啲拆邊啲留有冇資詢過市民？佢哋決定邊啲留？

死雞撐飯蓋

有錢點會整唔到咪玩啦

831太子站

好撚型

講事實撐乜

AMO點講

呢個係咪真係羅馬式建築

D 工程撚 官員唔會理咩古蹟唔古蹟
淨係想拆晒所有阻住佢哋做嘢收工嘅嘢

要去殖民化
所以同殖民地有關嘅咩都會拆

係咩國家興趣? 英國?

AMO 入面班垃圾邊話到事

呢度邊有人話想拆 戇鳩仔

佢地會出聲
唔好急

出完聲就完

梗係唔保育啦 支那共產黨1949先立國
好撚棹忌任何點出佢哋從唔喺香港歷史一部份嘅野
可以嘅話 香港人700萬人死晒佢地仲開心

保咩育丫
比私人發展商開酒店cafe, 要比錢幫襯先有得睇

個位置係嘉頓山

習近平真偉大

主教山呀

深水埗真係有好多古蹟
前有古墓，而家有蓄水池
應該仲有好多⋯⋯
要保留呀

好撚正，仆街港共乜都拆

古蹟辦話收到電郵，會由考古組同古建築組跟進

水務署剛剛打嚟話好多市民入咗地盤，水務署問過古蹟辦可拆，先至安排工程，佢地希希市民唔好進入地盤範圍，一來危險，二來保險唔包

希望大家唔好上山，更加入去地盤裡面呀

港共logic: 拆咗起樓是常識吧。保育？有無錢賺架？港英政府留低？！咁一定無得留低！

正苦要你專重國旗多D
不過佢自己唔洗專重

之前拆囍帖街個個都屌，時間一過，依家聖誕利東街咪又人山人海

整啲撚屌燈飾個個都仆去打卡啦

係咪類似英國羅馬浴場啲FD咁?

成日經開完全唔知。係窩仔街點行去？

人地起埋俾你
都拆
On9

香港識撚起蓄水池咩
起垃圾就識
日本地下神殿正到呢

咁可以多啲人去

用黎做地下街就好了

LMLM

屌 呢套正 ching識野

其實香港都有新蓄水池

而家要拆果個因為d樹搞到結構老化

香港點會無，最少有三個，第一個係01年建

Sorry跑馬地同花墟地下都有個

去洋化一定要拆

又要拆

睇多啲新聞

香港點會冇

入到先講

而家香港起晒啲核突支那style建築，要睇呢啲就飛去外國俾錢睇

水記話問過AMO可拆

真心d樹根生到穿左個頂個底
又shallow cover
又唔知用左幾多鐵去起
點撚樣留呀

拆撚晒佢啦
去殖去洋呀

香港水同坡係做得好好
連登仔

諗起之前有個post 講發夢夢見陳彥霖

咁海底隧道都要拆喎，幾時清除公仆長糧？

係！！

就算求撚其改做cafe都大把人去

poly

晏晝應該開始多人 打卡撚準備上山破壞

起地下公屋

港豬 : 「笑了 , 拆左嚟起樓好過啦 !」

可以約條女去扑野, 幾有FEEL

塊地原本係俾水務處做畜水池
用咗唔知幾多年
又荒廢咗唔知幾多年
依家用完要俾返地政處
所以咪拆囉

日本好似有個類似嘅景點，又係地下儲水，又開放比遊客睇

好靚喎

拆啦

香港政府理鳩你咩保育咩
對佢哋嚟講拿拿臨拆昨佢賣扡起樓好過

無助推動愛國主義
炸咗佢

只要有代替品我覺得佢會拆
公仆就，我都支持叫林奠同港共公墓猿同支那地區人工睇齊
邊有可能林奠高過刁大大咁多人工

舊野本身係儲水庫

斬樹個陣就到環保團體衝出嚟

退回差額連利息

支共清洗緊歷史，一定會拆鳩晒放心

個度咁近太子，梗係起樓啦。

呢嘅嘢如果係支那同澳門發現都係唔會拆，就係喺香港先至先會拆哂你

花墟嗰個2018年已經搞過藝術展俾人入去
定係巴打中意夏天先入蓄水池睇？

香港人最鍾意： 樓。

計埋通漲

人如其名

到時連登仔就屌公園竟然要拆樹戇撚鳩

唔拆就犯國安法

係呀水記㗎，要還原交返塊地畀地政

笑撚死

羅馬浴場

咁嘅樣執一執真係多人過旺角喎

但呢隻的確係Roman arches

利申：則師

咁呢款係乜野arch

跑馬地地下蓄洪池 (只於一月至三月開放參觀)

Dllm又拆

嘥撚晒

呢條羅馬輸水道勁靚

想問而家水記係咪已經全面停工？

返去瞓劏房啦
就算拆咗佢起樓都冇你份

一見到d相即刻諗起2jo柱之男，腦內播op

咁又拆？留番啦

好似盜墓者蘿拉啲古墓

拆7左佢啦
呢d垃圾野 阻住香港發展

真係可以咁歸類嗎
連個明顯既keystone 都冇件
最多叫佢semicircular/ rowlock arch?

利申: 非architectural historian

長居於此 何用再找地圖

有心清除香港歷史

補充: 我唔係想針對個arch style
只係想表達咁樣既"reservoir layout"算唔算羅馬式
有拱既建築結構=/= 羅馬式

支那2020年仲未識整

好靚 又要拆
邊個位？

依度拍片應該幾正

咪L拆啦，香港無幾多個歷史建築物

咁唔怪得要封住塊草地唔俾人入， 人多驚會塌

去咗未？

會唔會多人去到 爛埋都未修到

改做黨鐵站，上蓋再起地鐵屋企+商場

新黃金電腦中心

嗰度平時都唔見貓仔幾隻

左邊一排藥房，右邊一排金鋪

李小龍舊居都拆個下on9

係咪on9
疫情完做景點
大把支那扑住黎打卡

迷宮之中 你必須跟我好

邊個位

去殖民啊

好過拆左

AMO班人得啖笑

拆哩個都唔拆李鄭屋個山窿

岩

執下佢就可以變身做好多野

哎依哎依艾

比黃金班狗用就拆左佢仲好
整好佢開啲特色cafe，岩岩開左個窿又可以自然採光/露天座位
再唔係真係保育好佢做景點
或者改建做博物館

兩個都唔准拆

所有arch都有keystone
你要好嚴格當然佢唔會係roman arches
但style上佢係

區議員: 古蹟辦將跟進

去過

唔知⋯只係話好多市民入咗地盤
水記話工程之前問過古蹟辦

古蹟辦剛剛話由古建築物組跟進

起公屋啦

豪仔加油

山頂嚟

真
做博物館又特色商店仲好

香港地下蓄水池總容量大過東京呀屌你老母
香港唯一一個冇渣灘嘅政府部門應該係渠務署

配水庫容量全球第一呀屌你老豆

第一呢個唔係羅馬式建築
第二古蹟辦個委員會全部都係冇撚用

唔係羅馬出現就唔係羅馬式(應該係)

yes
話說白紙黑字應承重置皇后碼頭，2013年完成
而家重置咗去邊

井底之蛙

下面好似係太子站同石峽尾站中間

香園圍
白虎山
蓮塘
新屋嶺
蓄洪池
2012+8

等古建築物組就食得屎
起碼搞半年

拆地下配水庫得2019年喺區議會傾過一吓咁多

冇人發現咪又係照拆， 而家比人發現左， 可以拆淨一條 / 留返幾舊石頭就算

醉翁之意不在酒
在於做地產

可以學台南中國城咁
拆撚晒啲有問題嘅結構，淨低嗰啲就保留，再執執佢變做公園

推

屌呢啲咪做下水務景點 點解要回填 係咪on9

遲啲郵政總局都拆

C兄多謝你關心香港文物，呢到我頂住你走先

支持咩都拆撚晒起公屋
In單程證we trust

呢棟嘢就拆咗佢算啦
一個白色大長方盒其實好柒
佢上一代（德輔道中）靚好多

嘩聖物喎屌
每日跪拜啦

港共：有倒塌危險，拆！

搞旅遊仲好啦 不過人哋有心拆撚哂佢
正苦講保育？笑撚死人咩

地點係？

起多兩棟公屋好過啦

淨係去過南禪寺水路閣
都係參考古羅馬建築

遲啲終審法院（前立法局）都拆埋佢呀
因為都無撚用

睇下專家佢點講

呢啲真古蹟應該保留活化啦
好多potential

幾時起既？

關我老豆老母乜事
港共政府淨係識呃錢起明日大嶼點記得呀
而家個港共政府真係唔識起都唔奇囉(好似係)

原來渠務署咁勁，唔係雨季都唔記得

無知真可怕

有無人去緊

雖然我都好中意歷史建築
但老實講香港好少人去睇呢啲野
次次去親咩文物徑都係得啲呀伯呀婆坐係到抖涼 尤其新界既屏山/碗瑤/粉嶺
偏遠少少既好多時都無人去

近年搞活化都算唔錯
起碼有個功能 人流有返咁上下
大館 美荷樓 呢啲可以有收入
舊九龍/粉嶺法院/北區理民府/大埔舊警察宿舍/元州仔官邸 俾左啲NGO
棟野可以繼續月 要有人維修

但古蹟同藝術家一樣
拆左/死左先有人留意

呢個蓄水池太舊 要做晒investigation再重新design 成個support system
政府做野又慢
分分鐘搞成10年8年
但剩係得呢啲牆睇
講真過兩個月無人記得佢喇
咁大塊地又唔用得
其實唔化算

睇個樣字都唔識打 禁個Enter only

今日仲入唔入去

拆撚完先出聲

同依家都未爛以前啲野質量好好

咁叫咩式？深水埗式？

玩返大館個方式咪得 係要拆

咁正

姐係後山?

今個星期六 可能多人過旺角

可以學台灣整返個港版水源自來水園區, 保育古蹟同時又可以俾小朋友玩水

港共政府屌還屌，都要屌得有point

鳩屌同廢老有咩分別

質素

成功保留？

1909年，香港開埠無耐

地下房屋解快住屋問題

留名

下水道美人魚

沒有 找到出口 出去也好
終點 一世也未到

一個區議員就可以叫停工程？

我都希望得 不過今時今日既香港
佢之前都提倡過
不過反應真係一般
只怪同區街坊保育意識低

From Charles Lai FB

多謝New York Times 的訪問，很高興中環郵政總局可以成為地區上重要的現代主義案例之一。

東南亞的建築保育，或多或少都存在差不多的問題：資源不足、又或者公眾認識不夠深、甚或過往的研究未足夠或者失焦，都是大家共同面對的困難。近來皇都戲院得到保育，有賴大家當年積極討論，而發展商新世界集團又肯聆聽意見，才能夠得到保育的結果。中環郵政總局用地拍賣在即，未來中標的發展商又會否從善如流，保留郵政總局，將歷史建築改造成新發展的一部份，其實亦取決自我們今天的研究和討論。

可能同油麻地紅磚屋一齊起

莞式D friend

係咪難做就唔做

埗式按摩

嘩呢啲古蹟黎喎

主教山喺界限街以北，1898年先開始租借

呢個可唔可以修復左佢做景點

如果係外國 應該係旅遊景點

冲繩有呀

可以轉做露宿者公屋/地下商場/地下街市/地下cafe/地下spa+suana

On撚9

我都去過
補返句，雖然係羅馬水道
呢度其實係西班牙

耐歷史過中共

西班牙咪羅馬其中一個省

分裂羅馬, 一陣用國安法告你

起個museum，變成好似Bath咁

所以你上連登

香港拆咗咪起樓 外國就起博物館

保育做旅遊點啦

突然記起以前有個rpg 叫九龍魔法陣 講九龍地下好多隱藏嘢

唔同啦 依個近地鐵咁多 隔離就地鐵站
新界果啲好多都要行上山 又唔近公共交通
好難會有人識去
但依啲港女打卡野實有人去的

呢d真文物又拆

整個九龍公園底下就係防空洞

深水埗以前係羅馬帝國疆土

講得啱，香港一向都有蓄水池，其中一個都係石硤尾附近，之前仲係入面搞展覽
香港政府少數做得幾好嘅嘢

有冇得睇返？

香港人保育意識算唔差

iamgay嗰po?
證實係呃錢啦。。。

都真係幾靚

lm

伊斯坦堡地下水宮殿

整番靚佢
變做市集地下街或者賣下魚蛋
拆左佢太浪費

啱，美荷樓都係附近，行埋嘉頓山，可以嚟個深水埗半日遊

習近平話要搵古蹟 歷史

晒氣啦！呢個垃圾民族邊個有權邊個係神，到下個上台，小學雞d野就變condom..

有冇人知點去

好難搬一袋二袋行上山，都係長期攪燈光藝術展算

個歲數大過銀嬉水塘

$500 魚旦燒賣美食團

應該留左佢

整呢隻game果個幾有心思，都想玩翻

Sydney 有類似嘅野變左做garden

英國佬工程，實而不華

堅靚

中午已圍封

搞得成既收錢入場又如何

改做咁樣幾正wor

香港模式係拆晒所有歷史有價值野，再俾錢飛去外國睇打卡扮文青
香港會起堆深圳式新但勁核突既野賣貴野俾你打卡扮文青

琴日已經有成咋大媽落去睇
揚曬喇，白粉都報
molamola

獨媒問咗工人，清拆工程停咗，會有政府人員嚟睇，有機會保留

拆唔拆都係咁架啦

保育港共識條撚咩

算9數啦，就算明知可能係古蹟，都唔俾街外人知，本身諗住拆哂佢就算，而家揚咗先至話考慮保留。好似沙中線土瓜灣站工地宋朝遺蹟，開始傾保育嘅時候已經俾人破壞緊...

遲做好過冇做
景賢里都係拆緊先嗌停

活化搞得差緊係冇人去

大家咁想留，即係政府一定會拆

你依啲盲屌無知撚真係好on9

好特別 唔好拆啦

西九龍市區山峰位置
唔拆點起樓

依家嘅羅馬只係意大利一個城市

起豪宅

本身個位都唔會起樓

東羅馬歷史耐過西羅馬

點計都要計土耳其先算正統

話香港垃圾果個同我行出黎

浮屍出現前一天 網友疑似被託夢港警所為

在連登討論區上，有網民早在9月21日發布了一則帖文與事件有離奇巧合，內容表示「剛剛發了一個夢，很開心在烤肉，忽然有女孩出現，更表示自己名叫陳（程）X琳（藍），被警察殺害，隨後又帶領他到了某個廢棄有石地的地方，當中有類似警察駐守，最後她消失了」。

呢度有人話拆咩 弱智公屋仔

今朝水記已知道好多人落咗地盤，佢地好快手派人圍封

1997年之後嘅會保存

曬多陣就自己會冧

神聖羅馬帝國呢

香港人有得揀咩

Gay巴

係外國就景點
港共就拆無赦

俾終囯人住

石硤尾式

舊嘅唔去
新嘅點來？
拆啦

不過講真，正正因為拆打穿咗個頂，有太陽透入去先搞到咁有古蹟feel

如果唔係拆其實黑媽媽一片無人會理

靚撚到

你好撚柒.....

地下神殿.....

你好撚煩

又一證明香港老過支共

咩page
宜家已經上唔到？

地底係地鐵, 起唔到樓
(BTW 如果起到應該可以賣$30,000 一呎)

港共一定會拆，因為唔乎合中國特式既豆腐渣工程。

新假期出稿未 週末隱世流心紫薯羅馬式儲水池

我都係咁岩睇到
已經圍哂無得入

香港的確有好多野好垃圾
但係認真做果啲工程依然係世界級
屌之前fact check下先
港島啲水浸問題都係用蓄水池黎解決

照入去影囉

仲入到咩

破四舊立四新

耐過中華民國添呀

仲諗住去行下

封哂d路
然後一晚拆撚哂佢
你估港共做唔出呀

仲上到既話今個禮拜D港女一定打晒蛇餅

屌

假期應該有人照爆入去

呢個真

呢度係咪Segovia?

係，好靚個度

香港嘅蓄水池係港共時期少有完工仲有錢剩嘅基建嚟

學下歐洲咁拎番啲呀爺個呀爺個呀爺留落黎嘅野，轉做旅遊景點收下入場費啦

封左

都肯定有人剪來打卡

未必，呢個site好大，有得搞又製造就業又利益輸送

貼出嚟好撚威咩。屌你

要保留嘅話係咪要保留返個頂
即係繼續黑媽媽

IG地球post黎
XG01又上過

有陣柒味

原來係咁架

鄺俊宇到咗石硤尾主教山

港共一定要拆啦, 去殖民化

起低密度，賣20萬一呎

香港仲有幾個舊水塘係咁嘅設計

香港仔果個

中國一部分點會有羅馬式

影得幾靚

點解唔可以做個公園，open to public? 好過起公屋益蝗蟲啦！dklm

政府 有好牌都唔上

巴打坐左幾多碌？

好型播依個

勁多遊客去

達文西密碼定天使與魔鬼好似有呢度

太舊維修係問題。

橫掂都係唔做保育 不如拆埋深水埗狗屋

水務署報狗趕走啲市民 source:apple

轉做公園活化咪變旅遊點

旅遊淨係得金鋪藥房朱古力咩

分分鐘漏夜趕工拆
去英化

而家既港共更加會拆快D

伊斯坦堡真係有蓄水池景點

深水埗古蹟屌打呢個啦, 但係又要俾港共毀滅

印度都有

真心，一個正常政府見到呢啲，一定會二話不說保育

先俾返個一二三級歷史建築文物，然後執返靚個地基結構，搞掂內籠，搞掂外牆，check埋會唔會下陷，上邊唔准起野

然後唔理你好似1881咁開名店；

定係好似海防博物館咁樣去整博物館，象徵式收費又得，好似日本啲商場水族館收你百幾蚊又得；

或者整返幾間文青Cafe or開酒吧新蒲點又得；

玩大啲，送咗比教會團體起教堂都得

但一定唔會拆咗佢囉

但sor9ry ，呢個並非一個正常政府，而係一個痴撚線政府

大南街唐樓

只是拆古跡前一個例行公事

fb post見到個留言

//配水庫是九龍水塘的前期配套工程，早於1904年完工。工務報告記載了一段古仔，話如果判頭可以6月30號之前完工，咁樣可以得到一筆花紅。但係呢件事唔work到，最後工程於8月10號完工。//

有冇人記得 831 果排，
有傳D 示威者俾人收哂喺依度，
依家無啦啦話拆就拆 !?

早於1910年

簽名要人

要人

fb 廣傳

從前，習近平說有香港，便有了香港

係連enter都要整個橙色貼紙俾佢知

其實近年活化都搞得唔差
但本身個建築真係太單調
好難諗到呢個位搞咩好
加上本身香港好多水務工程古蹟已經係世界級
相比之下呢個蓄水池歷史意義的確唔大
但建築幾靚既

好似話已經封山上唔到去
見到fb有留言講

終於有片睇, 幾壯觀

古雅，莊嚴

政府：太多人去打卡，為防止疫情擴散，快啲拆

邊度黎架

無啦 晏就去 一個朝早都咁

港共只會加快速度 唔會比你班人上去
宜加果度都企滿狗

Hebe會唔會去拍片？

拆埋青馬同機場啦，玫瑰園計劃

應該拆埋海防博物館先岩

淆淆地喎
個天台薄到咁

連登仔得啖笑
一陣ON99有重型車借路行左上去
成架車跌左落去連登仔又屌

細個住個邊
個山頂由細玩到大
日日有人上面跑步 打羽毛球
細個啟德仲未搬
老母成日帶我喺上面睇飛機
經歷一百年暴雨颱風都未冧

整做文化地下街

香港竟然有啲咁嘅嘢

可以整重量限制區嘅咁
同埋嗰段路好窄，大車上到去先算

今晚就拆左你

睇片唔細wor

環保團體歷史團體去晒邊??

支持

屌佢老母

開頭動畫

澳洲Sydney蓄水池保育版：

呢個都要拆

禮賓府同終審法院都要拆呀

d大車理鳩你
特別泥鬼個d
係條路惡慣
鍾意踩邊就踩邊

然後十八區做埋啲無謂地標

共匪可恥！

GLADITOR??

你講大坑東蓄洪池？

佢出左聯署

水記

好似幾型咁

公廁位都拎岀嚟

地下行刑場

push

咁呢個係咪羅馬建築

利申 google左10秒

其實的確唔係羅馬式蓄水池喎
唔係見到arc 同磚就係羅馬
做乜咁多人負評上面條友
唔啱聽就唔面對

連登仔

我再花多左3 分鐘
你又睇下呢個係咪羅馬式

真係好靚

點去？好想去參觀

維尼+柒婆：通通給我拆！全部往死裡的拆！

車上唔到去加

Lest we forget

兩樣野黎

台南中國城因為個商場無人去
變左死場
而佢個building block太大舊
影響整個城市脈絡
所以清拆

留返既小量結構
只係用黎比宜家既人知道
以前有個咁既大型商場
清拆與否，同本身中國城既結構安全性係無關係的

所以台南中國城既case
同今次1900年代起既地下蓄水池
係兩回事

聯署保住香港人古蹟—要求發展局將石硤尾主教山配水庫列為「暫定古蹟」

有人搞左聯署

如果再拆多次皇后碼頭，唔知會有幾多人去保衛

拆晒填平最簡單, 要保育應該多好多倍paper work, 就算賣地同保育收益一樣, 做官邊個會揹呢啲蘇州屎上身

香港啲官，公務員
賺夠錢
就移民

呢啲保育嘢
關我撚事
去到英國美國加拿大
就要保育

我重申多次我既切入點係到底整體蓄水池係唔係可以叫羅馬式(風格)蓄水池
到底有冇被專業鑑定過?
我係質疑純粹有好牽強既「羅馬柱」就被人叫做「羅馬式蓄水池」
我原意係對古蹟更嚴謹既稱呼 希望唔好被網媒/大眾傳開錯誤既資訊

你第一張圖係spanish romanesque style教堂
但非真羅馬建築
但你可以叫佢羅馬式 因為佢(我估)都係有跟羅馬式教堂既整體建築order去設計
同時係有一系列既spanish romanesque 化既教堂去做比對
簡單d你係可以用佢畫番個族譜去追溯/對比/有系統地分析不同既羅馬式教堂

第二張圖係完全roman 既pont du gard
因為佢係建於古羅馬時期既aqueduct
亦係非常典型既羅馬式水道既設計
不只係佢羅馬式柱上看到 (我上一個回覆既argument係真羅馬式柱需要有個很明顯既keystone 呢點可以爭論)
另外從佢既用料,設計proportion,仲有一系列既小details都附合個時期同建築類型該有既設計特點

我現在係懷疑個蓄水池未附合羅馬式(風格)蓄水池(類型)應有既design language 同order
到底現在蓄水池既類型同羅馬式蓄水池有什麼有關近似既地方?
唔希望純粹有人見到有roman arch就叫個樣野係羅馬式
甚至係我個人既角度來看要叫羅馬式柱就不應該有咁rustic既column
反而呢個做法係好英式
英式庭園甚至會模仿超古羅馬時期既羅馬柱去扮一個古羅馬時期既遺跡添

當然你亦可以話時期,樣式既野都係後來建築史研究者馬後炮去歸類 鐘意點講就點講
但以我所認識既香港係並沒有足夠既案例去支持一個港化羅馬式既風格既論述

Again,歡迎大家去討論. 只想搵出一個比較附合史實既稱呼
雖然我都知上連登唔好太認真 但既然大家都係到鬧政府冇文化冇補育
自己係唔係都應該提升下討論文化歷史既嚴謹程度

利申: 用左半個鐘去打同浪費左半個人生係設計學院

返去你既天安門含撚啦

LOTR

d人黎香港會貪景點咩

依個叫環保唔係保育

拆拆下先知定一早知？一早知點解仲可以比佢拆

地獄

入嚟就係為咗睇呢幅圖

扁鼻族人

冇人知，得水務署知
工程挖開咗少少又停咗，畀人發現到

巴打有料
我只係唔明到底爭議位置係邊
你解釋得好清楚 thanks

香港人而家會
無得去旅行肯定大把人衝去睇

可能仲有好多呢類野都係靜靜雞拆左
呢個比人mon到啫

係呀有啲古蹟喺正黑社會地頭
話拆就拆

啱呀，香港人仲唔尊重人權添，所以一萬人拉咗，幾千個坐監

搞旅遊係搞購物旅遊，生態旅遊關我叉事

出嚟嘈就會用國安法送佢哋坐監

果陣係講大坑東，並唔知原來距離石硤尾站咁近又凌晨冇咩人煙既主教山仲有個隱蔽荒廢既蓄水池

水務署好明顯隱瞞咗個設計，利用暗到睇唔到既相同語言偽術 1930年前建成 嚟欺騙上屆奶支派主導既區議會，而區議會聽見 1930 前建成完全冇警覺性要去勘察一下

而石硤尾站對出窩仔街要封果段都唔知係咪因為山上呢個水務署工程攪到變成隨時冧山泥，所以先早排通知去封咗條路

民間一晚已經搵到當年建築圖紙
水記班公務狗一定事前已經知道

We need more people like you in HK
如果唔係preserve到都只會淪為廢老港女打卡聖地，甚至過咗熱潮又係俾人遺忘

民陣放棄我地個下就輸咗。

2019年7月31號註冊嘅會員
#295481
公屋肥撚
你不如回應下依個post

深入探討主教山儲水庫點解咁值得保留

窩仔街唔關工程事,
工程係由巴域街搭左條路上去

當年成日由南山邨行去旺角都唔知有坐山仔係隔離

羅馬 唔愛國

住喺附近都無上過去最頂添。相信就算上到條行人徑，上面斜坡又有工程，未必會為意爬到上頂，再發現有個平台穿窿下面露出拱柱。
另外鋼網有種石屎腳，唔似一兩日先至起好。

文化大革命

2017入紙拆，2018比到圖比HKU建築系學生

之前7月中冧山泥（好大舊石）跌落B2
之後佢地提前驗山坡
而配水庫本身動工期都係咁上下，但就最近先挖開

防治山泥傾瀉而開條臨時行人路，本身無，要去返A出口，當時A出口又準備行人路上蓋工程

未，水記拆完還畀地政總署

收嗲啦扮撚晒野

破四舊，新文化大革命
香港政府

出來認屎認屁

皇后碼頭同利東街仲係fresh memory

暗到仆街既相真係講唔通, 講到未發明電筒咁

民賤聯